[Python] List 向上向下取最近值問題

請問下有冇識點樣係List 入面一邊向上搵最近嘅值，另一邊向下搵最近嘅值。

我Google 左耐都只係搵到搵最近值嘅方式，但係冇得揀向咩方向取值。

E.g.
List 1 [1, 17 45, 68 ,70, 85]
List 2 [47]

for List 2 in List 1, 我想佢同時岀45同埋68，請問有冇高手指教下

Binary search

加47入List 1
Sort咗佢
再搵返47前後嗰兩個數

將list 1拆開兩邊， LS係細過個given value, RS係大過，再用max, min就搵到個兩個elements

請問可以講多少少嘛。啱啱查左Binary Search似係搵list入面有冇依個值。好似岀唔到最近嘅值做answer

就係差 47前後依到唔識搞。我上網搵啲code都只係搵最近值。冇得限住向上/向下搵

後面我明，不過請問點樣base on 47拆開兩組LS / RS. 唔好意思我python新手。真係google唔到先上嚟問

[i for i in list1 if i<47]; 另一邊就大過47

加埋得返一條list再sort佢
寫loop
if list[i] == 47
return list[i-1], list[i+1]

如果list 1 係sorted, 用binary search搵最近個index 然後output index同index+1 or index-1 (depends on implementation)

如果list 1唔係sorted, linear scan 搵

多謝大家，我暫時用左睇唔透巴打嗰個方法先。

暫時問題解決，多謝大家

如果已經係sorted array，其實Python已有一個built-in module 解決類似問題︰

from bisect import bisectl1 = [1, 17, 45, 68 ,70, 85]print (bisect(l1, 47))# 3就係insertion point/index, 最終答案為3-1同3

當然自己寫binary search當練習下都好，呢啲基本功嚟。

多謝指教，但係依個3只係表達左47插入去個list到將會係咩位置？ 但係好似岀唔到45 68依兩個answer啵。

定係之後有得再處理個數據去攞到45 68依兩個數

你咪用個index slice你原本個list囉，l1[3-1]同l1[3]

#include<iostream>
using namespace std;
int main(){
int n[] = {1, 3, 5, 7, 9, 11, 66, 499, 510, 999};
int const L = sizeof(n)/sizeof(n[0]);
int a = 6;
int c = 0;
for(int i = 0; i<L; i++){
if(n[i]<a){
c++;
}
}
cout<<"The number just smaller than a is "<<n[c-1]<<" and the number just larger than a is "<<n[c];
return 0;
}
參考左睇唔透爸既做法 c++版本

典型嘅睇algorithm但係唔明個algorithm點work

感謝，我再研究睇睇

本身我都冇底 我只係有需要先至焗自己寫嘢咋

你去leetcode練下 入面有好多題考啲algorithms

YouTube 應該有片有動畫講解，binary search 原理唔難學，學左原理先學點寫會易好多，同埋寫錯左都容易啲知自己邊度錯

bisect left 就夠

識bisect 重要過識binary search

雖然binary search見工成日問

其實好多方法做，你揀一個你最理解到又講解到比人聽嘅方法就得，唔一定下下搵個最深最型最多人用嘅方法，畢竟人人思考方式唔同，當然學到新嘢最好

Sorry，絕對唔認同。學algorithm 就係為咗用更好嘅方法解決問題，而唔係用最naive嘅方法解決。

個個都睇得明
咁我仲有咩價值

你既價值係靠其他人無知